Funções são subprogramas que têm por objetivo executar uma ação
específica.

Vantagens: Centralização, Segurança e Abragência da linguagem SQL

• As funções aceitam parametros;
• As funções podem ser definidas pelo usuário ou podem chamadas as funções embutidas
• Três tipos: Numéricas, as Datas e as de String

===== Funções definidas pelo usuário ====
create function → Cria uma função personalizada
ex: CREATE FUNCTION nome_da_funcao (nome da variavel e o tipo dela) RETURNS tipo_de_retorno 
BEGIN instruções 
END

ex: CREATE FUNCTION nome_da_funcao (nome da variavel e o tipo dela) RETURNS tipo_de_retorno 
DETERMINISTIC BEGIN instruções -- é uma clausula opcional que indica que a função retorna o mesmo resultado para os mesmos argumentos de entrada
END


SELECT nome_da_funcao (valor); - chama a função





===== Funções de String do MySQL =====

ASCII → Retorna o valor ASCII de um caractere específico
CHAR_LENGTH → Retorna o comprimento de uma string (em caracteres)
CHARACTER_LENGTH → Retorna o comprimento de uma string (em caracteres)
CONCAT → Junta duas ou mais expressões
CONCAT_WS → Junta duas ou mais expressões com um separador
FIELD → Retorna a posição de um valor dentro de uma lista de valores
FIND_IN_SET → Retorna a posição de uma string dentro de uma lista de strings
FORMAT → Formata um número no formato "#,###,###.##", arredondando para um número especificado de casas decimais
INSERT → Insere uma string dentro de outra string em uma posição especificada
INSTR → Retorna a posição da primeira ocorrência de uma string dentro de outra string
LCASE → Converte uma string para minúsculas
LEFT → Extrai um número de caracteres de uma string (começando da esquerda)
LENGTH → Retorna o comprimento de uma string (em bytes)
LOCATE → Retorna a posição da primeira ocorrência de uma substring dentro de uma string
LOWER → Converte uma string para minúsculas
LPAD → Adiciona caracteres à esquerda de uma string até atingir um comprimento especificado
LTRIM → Remove espaços em branco à esquerda de uma string
MID → Extrai uma substring de uma string (a partir de uma posição específica)
POSITION → Retorna a posição da primeira ocorrência de uma substring dentro de uma string
REPEAT → Repete uma string um número especificado de vezes
REPLACE → Substitui todas as ocorrências de uma substring dentro de uma string por uma nova substring
REVERSE → Inverte uma string e retorna o resultado
RIGHT → Extrai um número de caracteres de uma string (começando da direita)
RPAD → Adiciona caracteres à direita de uma string até atingir um comprimento especificado
RTRIM → Remove espaços em branco à direita de uma string
SPACE → Retorna uma string contendo um número especificado de espaços
STRCMP → Compara duas strings
SUBSTR → Extrai uma substring de uma string (a partir de uma posição específica)
SUBSTRING → Extrai uma substring de uma string (a partir de uma posição específica)
SUBSTRING_INDEX → Retorna uma parte de uma string antes de um número específico de ocorrências de um delimitador
TRIM → Remove espaços em branco no início e no final de uma string
UCASE → Converte uma string para maiúsculas
UPPER → Converte uma string para maiúsculas


===== Funções Numéricas do MySQL =====

ABS → Retorna o valor absoluto de um número
ACOS → Retorna o arco cosseno de um número
ASIN → Retorna o arco seno de um número
ATAN → Retorna o arco tangente de um ou dois números
ATAN2 → Retorna o arco tangente de dois números
AVG → Retorna a média de um conjunto de valores
CEIL → Retorna o menor número inteiro maior ou igual a um número
CEILING → Retorna o menor número inteiro maior ou igual a um número
COS → Retorna o cosseno de um número
COT → Retorna a cotangente de um número
COUNT → Retorna o número de registros retornados por uma consulta
DEGREES → Converte um valor de radianos para graus
DIV → Utilizado para divisão inteira
EXP → Retorna o número "e" elevado a uma potência especificada
FLOOR → Retorna o maior número inteiro menor ou igual a um número
GREATEST → Retorna o maior valor de uma lista de argumentos
LEAST → Retorna o menor valor de uma lista de argumentos
LN → Retorna o logaritmo natural de um número
LOG → Retorna o logaritmo natural de um número ou o logaritmo de um número em uma base específica
LOG10 → Retorna o logaritmo na base 10 de um número
LOG2 → Retorna o logaritmo na base 2 de um número
MAX → Retorna o maior valor dentro de um conjunto de valores
MIN → Retorna o menor valor dentro de um conjunto de valores
MOD → Retorna o resto de uma divisão entre dois números
PI → Retorna o valor de PI
POW → Retorna o valor de um número elevado a outra potência
POWER → Retorna o valor de um número elevado a outra potência
RADIANS → Converte um valor em graus para radianos
RAND → Retorna um número aleatório
ROUND → Arredonda um número para um número especificado de casas decimais
SIGN → Retorna o sinal de um número (-1, 0 ou 1)
SIN → Retorna o seno de um número
SQRT → Retorna a raiz quadrada de um número
SUM → Calcula a soma de um conjunto de valores
TAN → Retorna a tangente de um número
TRUNCATE → Trunca um número para um número especificado de casas decimais


===== Funções de Data do MySQL =====

ADDDATE → Adiciona um intervalo de tempo/data a uma data e retorna o resultado
ADDTIME → Adiciona um intervalo de tempo a um datetime e retorna o resultado
CURDATE → Retorna a data atual
CURRENT_DATE → Retorna a data atual
CURRENT_TIME → Retorna a hora atual
CURRENT_TIMESTAMP → Retorna a data e hora atuais
CURTIME → Retorna a hora atual
DATE → Extrai a parte da data de uma expressão datetime
DATEDIFF → Retorna o número de dias entre duas datas
DATE_ADD → Adiciona um intervalo de tempo/data a uma data e retorna o resultado
DATE_FORMAT → Formata uma data
DATE_SUB → Subtrai um intervalo de tempo/data de uma data e retorna o resultado
DAY → Retorna o dia do mês de uma data
DAYNAME → Retorna o nome do dia da semana de uma data
DAYOFMONTH → Retorna o dia do mês de uma data
DAYOFWEEK → Retorna o índice do dia da semana de uma data
DAYOFYEAR → Retorna o número do dia no ano para uma data
EXTRACT → Extrai uma parte específica de uma data
FROM_DAYS → Retorna uma data com base em um valor numérico de dias
HOUR → Retorna a parte da hora de uma data
LAST_DAY → Retorna o último dia do mês para uma data especificada
NOW → Retorna a data e hora atuais


===== Funções Avançadas do MySQL =====

BIN → Retorna a representação binária de um número
BINARY → Converte um valor para uma string binária
CASE → Percorre condições e retorna um valor quando a primeira condição é atendida
CAST → Converte um valor para um tipo de dado especificado
COALESCE → Retorna o primeiro valor não nulo em uma lista
CONNECTION_ID → Retorna o ID da conexão atual
CONV → Converte um número de um sistema numérico para outro
CURRENT_USER → Retorna o nome e host do usuário MySQL atual
DATABASE → Retorna o nome do banco de dados atual
IF → Retorna um valor se a condição for verdadeira, ou outro valor se for falsa
SESSION_USER → Retorna o usuário e host da sessão atual
VERSION → Retorna a versão do MySQL